\begin{subsection}{Билет 10. Евклидовы кольца~--- области главных идеалов.}
	{\bf Доказательство:}\\
	Пусть $I$~--- идеал в $А$, $А$~--- Евклидого кольцо.\\
	1. $I$ = $\{0\}$ $\Rightarrow$ $I$~--- главный.\\
	2. Пусть $I \neq \{0\}$, $c \in I$~--- элемент с минимальной $\nu(c)$ (Евклидовой нормой).\\
	Проверим, что $I$ = (c).\\
	$c \in I \Rightarrow cx \in I \text{ }\forall x$ $\Rightarrow (c) \in I$.\\
	Пусть $a \in I$. $a = cq + r$.

	$\left[
	\begin{array}{l}
	r = 0 \\
	\nu(r) < \nu(c) \\
	\end{array}
    \right.$ 

	$r = a - cq$, $a \in I, -cq \in I \Rightarrow r \in I$, но $\nu(c) -min \Rightarrow r = 0$.\\
	Таким образом $a = cq \Rightarrow a \in (c)$\\
	Таким образом, так как а~--- любое, $I \in (c)$\\
	Выходит, что $I = (c) \Rightarrow I$~--- главный.
	
\end{subsection}
